Gegeben/Vorraussetzung:

Sei $k\in\mathbb{N}$ eine beliebige, fest Zahl. Dann gilt:

Zu zeigen:

$$s_k=\frac{k\cdot (k-1)}{2}$$

Beweis:

Nach Kommutativgesetz gilt:

$$s_k=(k-1)+(k-2)+\dots+1+0$$

$$\begin{aligned}
2\cdot s_k  &=s_k+s_k\\
            &=0     &+1     &+\dots+    &(k-2)+ &(k-1)\\
            &+(k-1) &+(k-2) &+\dots+    &1+     &0\\
\end{aligned}\\
=k\cdot (k-1)
$$


---

Gegeben/Vorraussetzung:

Sei $n\in\mathbb{N}$ eine beliebige, feste Zahl. Dann gilt:

Zu zeigen:

$$1+3+5+\dots+(2n-3)+(2n-1)=n^2$$

Beweis:

Nach Bem.: 1.16 laesst sich diese Summe umschreiben zu:

$$\begin{aligned}
&(0\cdot2+1)+(1\cdot2+1)+(2\cdot2+1)+\dots+\left(\frac{(n\cdot2-3)-1}{2}\cdot2+1\right)+\left(\frac{(n\cdot2-1)-1}{2}\cdot2+1\right)\\
=&n\cdot1+2\cdot\left(0+1+2+\dots+\left(\frac{n\cdot2-4}{2}\right)+\left(\frac{n\cdot2-2}{2}\right)\right)\\
=&n+2\cdot(0+1+2+3+\dots+(n-2)+(n-1))\\
=&n+2\cdot\frac{n\cdot(n-1)}{2}\\
=&n+n\cdot(n-1)\\
=&n\cdot(1+n-1)\\
=&n\cdot n\\
=&n^2\\
\end{aligned}$$

---

<span style="color: green">

- zu zeigen: Die Summe von $k$ aufeinanderfolgenden Zahlen ist nach Def. 1.1 durch $k$ teilbar.


</span>