Einfuehrung in die Vollstaendige Induktion:

AB Vorderseite:

Satz: Für alle $n\in\mathbb{N}_0$ gilt $3\mid(4\cdot n^3-n).$

Beweis mit vollständiger Induktion: 

Voraussetzung/Gegeben: $n\in\mathbb{N}_0$

Aussage: $A(n) := \exists q\in\mathbb{N}_0 \left(3\cdot q = (4\cdot n^3 - n)\right)$

Zu zeigen: Für alle $n\in\mathbb{N}_0$ ist $A(n)$ wahr.

(1) I.A.

$A(0)$:

$$\exists q\in\mathbb{N}_0\left(3\cdot q = (4\cdot 0^3 - 0)\right)$$

Beweis:

$$q=0$$

$$\begin{aligned}
&3\cdot 0 = 4\cdot 0^3 - 0\\
\iff&0=0
\end{aligned}$$

$\Box$

(2)

Zu zeigen: $A(n)\implies A(n+1)$

$$A(n)\iff\exists q\in\mathbb{N}_0 \left(3\cdot q = (4\cdot n^3 - n)\right)$$

$$A(n+1)\iff\exists q\in\mathbb{N}_0 \left(3\cdot q = (4\cdot (n+1)^3 - (n+1))\right)$$

Beweis:

Gegeben:

$$n\in\mathbb{N}_0$$

$$q_n\in\mathbb{N}_0$$

$$3\cdot q_n = (4\cdot n^3 - n)$$

Folgerung:

$$\begin{aligned}
&3\cdot q_{n+1} = 4\cdot (n+1)^3 - (n+1)\\
\iff&3\cdot q_{n+1} = 4n^3+12n^2+12n+4-n-1\\
\iff&3\cdot q_{n+1} - 12 n^2 - 12n - 3 = 4n^3-n\\
\overset{\mathrm{A(n)}}\iff&3\cdot q_{n+1} - 12 n^2 - 12n - 3 = 3\cdot q_n\\
\iff&q_{n+1}-4n^2-4n-1=q_n\\
\iff&q_{n+1}=q_n+4n^2+4n+1
\end{aligned}$$



Ein $q$ existiert sodass $3\cdot q = (4\cdot (n+1)^3 - (n+1))$.

$\Box$

<span style="color: green">

Summe von 4 aufeinander folgenden ungeraden Zahlen ist durch 8 teilbar

Beweis mit vollst. Induktion:

Vor./Geg.: Es sei $t_n$ die Summe von vier aufeinander folgenden ungeraden Zahlen, beginnend mit der $n$-ten ungeraden Zahl, also $t_n=(2n-1)+(2+1)+(2n+3)+(2n+5)$

Z.z.: Fuer alle $n\in\mathbb{N}$ gilt: $8\mid t_n$ (d.h. es ex. ein $q\in\mathbb{N_0}$, so dass $t_n=8\cdot q$)

(1) I.A.: $n=1$
$$1+3+5+7=16=8\cdot2$$(Def. 1.1)

(2) I.S.:

I.S.V.: Fuer irgendein $n\in\mathbb{N}$ gilt $8\mid t_n$

Z.z.: $8\mid t_{n+1}$

I.S.F.:

</span>