<span style="color: green">
Das Produkt aus zwei ungeraden natuerlichen Zahlen ist wieder ungerade.

| Zahlenbeispiel zum verallgemeinern                               | Allgemeine Argumente                                                                                                             |
| ---------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| $3\cdot5$                                                        | Seien $n,m\in\mathbb{N}_0$ beliebige, aber feste ungerade Zahlen.                                                                |
| $\quad =(2\cdot1+1)\cdot(2\cdot2+1)$                             | Nach Bemerkung 1.16. gibt es dann $p,q\in\mathbb{N}_0$, sodass $n=2p+1$ und $m=2q+1$.                                            |
| $\quad =2\cdot1\cdot2\cdot2+2\cdot1\cdot1+2\cdot2\cdot1+1\cdot1$ | Man betrachte das Produkt $n\cdot m=(2p+1)(2q+1)$.                                                                               |
| $\quad =2\cdot(1\cdot2\cdot2+1\cdot1+2\cdot1)+1$                 | Es faellt auf, dass beim Ausmultiplizieren in jedem Summanden der Faktor 2 enthalten ist, ausser im letzten Summand $1\cdot1=1$. |
| $\quad =2\cdot(\dots)+1$                                         | Insgesamt koennen wir also $n\cdot m$ darstellen als $2\cdot(\dots)+1$.                                                          |
|                                                                  | Nach Bemerkung 1.16. ist $2\cdot(\dots)+1=n\cdot m$ ungerade.                                                                    |

---

Beweis 
Summe aus einer geraden und einer ungeraden natuerlichen Zahl ist ungerade.

Vorraussetzung/Gegeben:

Seien $a,b\in\mathbb{N}_0$ irgendwelche bel. aber feste Zahlen mit $2\mid a$ und $2\nmid b$.

Zu zeigen: 

$a+b$ ist ungerade. (d. h. es existiert eine Zahl $x\in\mathbb{N}_0$, sodass $a+b = 2\cdot x +1$)

Argumentation:

Dann gilt nach Bem. 1.16.:
Es existieren $q_1,q_2\in\mathbb{N}_0$, sodass
$$a=2\cdot q_1\text{ und }b=2\cdot q_2+1$$

Also:
$$a+b=2\cdot q_1+2\cdot q_2 + 1 = 2\cdot(q_1+q_2)+1$$

Nach Bem. 1.16. haben wir als Ergebnis eine ungerade Zahl:
$$2\nmid 2\cdot(q_1+q_2)+1 = a+b$$

$\square$

HA: Summe von $k$ aufeinander folgenden natuerlichen Zahlen

</span>

b)

$2+3+4\\
=2+2+2+1+1+1\\
=3+3+3\\
=3\cdot3\\
=9$

$3+4+5+6+7\\
=3+3+3+3+3+1+2+3+4\\
=5\cdot3+1+2+3+4\\
=5\cdot3+1+1+1+1+1+1+1+1+1+1\\
=5\cdot3+5\cdot2=5\cdot5$

$4+5+6+7+8+9+10+11+12+13+14+15+16\\
=13\cdot4+1+2+3+4+5+6+7+8+9+10+11+12\\
=13\cdot4+1+12+2+11+3+10+4+9+5+8+6+7\\
=13\cdot4+13+13+13+13+13+13\\
=13\cdot4+13\cdot6\\
=13\cdot10$

c)

$m-1+m+m+1\\
=3m-1+1\\
=3m$

$m-2+m-1+m+m+1+m+2\\
=5m-2-1+2+1\\
=5m$

$m-6+m-5+m-4+m-3+m-2+m-1+m+m+1+m+2+m+3+m+4+m+5+m+6\\
=13m-6-5-4-3-2-1+1+2+3+4+5+6\\
=13m$

Die Summe laesst sich mit $km$ aufschreiben.
Damit ist sie nach Def. 1.1. teilbar durch $k$.

d)

Von den $k$ Zahlen sind $\dfrac{k-1}{2}$ darueber und dieselbe Anzahl darunter.

Die kleinste Zahl is $m-\left(\dfrac{k-1}{2}\right)$ und die groesste Zahl ist $m+\left(\dfrac{k-1}{2}\right)$.

Als Summe ergeben sie $2m$.

Alle der Zahlen ausser $m$ selbst lassen sich in Paare gruppieren, die die Summe von $2m$ haben.
Um genau zu sein $\dfrac{k-1}{2}$ Paare.

Addiert man dann das fehlende $m$ noch dazu, so ist die Summe $\dfrac{k-1}{2}\cdot2m+m=(k-1)\cdot m+m=k\cdot m$.

Damit ist die Summe nach Def. 1.1. durch k teilbar.





<span style="color: green">
</span>