S. 179 Nr. 19, 20

19

a)

$\frac12\overrightarrow{PQ}$ ist die h√§lfte des Vektors von $P$ nach $Q$. Setzt man diesen Vektor an $P$ and, was mit $\overrightarrow{OP}+\frac12\overrightarrow{PQ}$ gegeben ist, ist $\overrightarrow{OM}$ aus $\overrightarrow{OM}=\overrightarrow{OP}+\frac12\overrightarrow{PQ}$ der Ortsvektor zum Mitteplunkt von $\overline{PQ}$.

b)

$$\begin{aligned}
\overrightarrow{OM}&=\begin{pmatrix}1\\4\\5
\end{pmatrix}+\frac12\begin{pmatrix}3-1\\8-4\\7-5
\end{pmatrix}\\
&=\begin{pmatrix}1\\4\\5
\end{pmatrix}+\frac12\begin{pmatrix}2\\4\\2
\end{pmatrix}\\
&=\begin{pmatrix}1\\4\\5
\end{pmatrix}+\begin{pmatrix}1\\2\\1
\end{pmatrix}\\
&=\begin{pmatrix}2\\6\\6
\end{pmatrix}
\end{aligned}$$

$M(2|6|6)$

c)

(1)


Laut der Formel ist $\overrightarrow{OM}=$
$$\begin{pmatrix}
\frac{3+1}{2}\\\frac{8+4}{2}\\\frac{7+5}{2}
\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
2\\6\\6
\end{pmatrix}$$

(2)

$$\begin{aligned}
\overrightarrow{OP}+\frac12\overrightarrow{PQ}=&\begin{pmatrix}p_1\\p_2\\p_3\\\end{pmatrix}+\frac12\begin{pmatrix}q_1-p_1\\q_2-p_2\\q_3-p_3\end{pmatrix}\\
=&\begin{pmatrix}p_1\\p_2\\p_3\\\end{pmatrix}+\begin{pmatrix}\frac{q_1-p_1}2\\\frac{q_2-p_2}2\\\frac{q_3-p_3}2\end{pmatrix}\\
=&\begin{pmatrix}p_1+\frac{q_1-p_1}2\\p_2+\frac{q_2-p_2}2\\p_3+\frac{q_3-p_3}2\end{pmatrix}\\
=&\begin{pmatrix}\frac{p_1+q_1}2\\\frac{p_2+q_2}2\\\frac{p_3+q_3}2\end{pmatrix}\\
\end{aligned}$$

Damit ist $M_{PQ}\left(\frac{p_1+q_1}2|\frac{p_2+q_2}2|\frac{p_3+q_3}2\right)$

---

20

a)

$$\overrightarrow{FB}=\begin{pmatrix}0-(-2)\\6-5\\0-4\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}2\\1\\-4\end{pmatrix}$$

$$|\overrightarrow{FB}|=\sqrt{2^2+1^2+(-4)^2}=\sqrt{21}\left(\approx4.6\right)$$

$$\overrightarrow{FC}=\begin{pmatrix}-4-(-2)\\6-5\\0-4\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}-2\\1\\-4\end{pmatrix}$$

$$|\overrightarrow{FC}|=\sqrt{(-2)^2+1^2+(-4)^2}=\sqrt{21}\left(\approx4.6\right)$$

$$|\overrightarrow{FB}|=|\overrightarrow{FC}|$$

b)

$$M_{BC}\left(\frac{0+(-4)}2|\frac{6+6}2|\frac{0+0}2\right)$$