## 591211
### a)
$f(x)=\sqrt{9-x^2}$ fuer $-3\leq x\leq3$

$g(x)=2-\sqrt{9-x^2}$

$\begin{aligned}
&f(x)=g(x)\\
\iff&\sqrt{9-x^2}=2-\sqrt{9-x^2}\\
\iff&2\cdot\sqrt{9-x^2}=2\\
\iff&\sqrt{9-x^2}=1&\text{Die Quadrierung ist aequivalent weil beide Seiten}\geq0 \\
\iff &9-x^2=1\\
\iff &x^2=8\\
\implies &x=-2\sqrt{2}\lor x=2\sqrt{2}
\end{aligned}
$

$\mathbb{L}=\left\{-2\sqrt{2},2\sqrt{2}\right\}$

$f(-2\sqrt{2})=g(-2\sqrt{2})=1$

$f(2\sqrt{2})=g(2\sqrt{2})=1$

Die Koordinaten der 2 gemeinsamen Punkte sind:

$\left(-2\sqrt{2}|1\right)$ und $\left(2\sqrt{2}|1\right)$

### b)

$g_a(x)=a\cdot\sqrt{9-x^2}$

$\begin{aligned}
&f(x)=g_a(x)\\
\iff&\sqrt{9-x^2}=a-\sqrt{9-x^2}\\
\iff&2\sqrt{9-x^2}=a\\
\end{aligned}
$

Es ist erkennbar, dass $a\geq0$

$
\begin{aligned}
\iff&\sqrt{9-x^2}=\dfrac{a}{2}\\
\iff&9-x^2=\left(\dfrac{a}{2}\right)^2\\
\iff&x^2=9-\left(\dfrac{a}{2}\right)^2\\
\iff&x^2=3^2-\left(\dfrac{a}{2}\right)^2\\
\iff&x^2=\left(3+\dfrac{a}{2}\right)\left(3-\dfrac{a}{2}\right)\\
\implies&x=\sqrt{3-\dfrac{a}{2}}\cdot\sqrt{3+\dfrac{a}{2}}\lor
x=-\sqrt{3-\dfrac{a}{2}}\cdot\sqrt{3+\dfrac{a}{2}}\\
\iff&x=\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}\lor
x=-\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}
\end{aligned}
$

Es ist erkennbar, dass $3-\dfrac{a}{2}\geq0\land3+\dfrac{a}{2}\geq0$

$\begin{aligned}
\iff &a\leq6\land a\geq-6\\
\iff &-6\leq a\leq 6\\
\iff &0\leq a\leq 6 &| \text{weil } a\geq 0
\end{aligned}$

Die Funktionen haben, wenn $a$ einschliesslich zwischen 0 und 6 liegt gemeinsame Punkte.

$f\left(\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}\right)=\sqrt{9-\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}^2}=\sqrt{\dfrac{a^2}{4}}=\dfrac{a}{2}$

$f\left(-\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}\right)=\sqrt{9-\left(-\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}\right)^2}=\sqrt{\dfrac{a^2}{4}}=\dfrac{a}{2}$

Die Koordinaten der Punkte sind (sofern sie existieren):

$\left(-\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}|\dfrac{a}{2}\right)$
und
$\left(\sqrt{9-\dfrac{a^2}{4}}|\dfrac{a}{2}\right)$


